我認我仇富，道德撚慎入

(星島日報報道)樓市受多項負面因素夾擊下，樓價進一步偏軟；差估署最新數據顯示，去年十一月份住宅樓價指數，按月下跌約百分之三點五，連跌四個月，累跌百分之七點二，而跌幅更有加劇之勢，創下〇八年十一月，十年以來跌幅最多的月份，當中以中小型單位跌幅最大，令去年首十一個月，樓價僅升百分之三點九。

樓市回調，不單止成交量下挫，連帶樓價亦出現回落，差估署昨公布，去年十一月份住宅樓價數據，當中樓價指數報三百六十六點三，較去年十月份的三百七十九點六，下跌百分之三點五，連跌四個月，累跌百分之七點二，更屬去年二月後的低位。

另外，去年十一月份樓價跌幅，也創下〇八年十一月錄得下跌百分之八點二後，過去十年單月最大跌幅。而總計去年首十一個月，樓價指數升幅收窄至百分之三點九。

若比較各類單位，以中小型單位跌幅最大，當中以四百三十一至七百五十二方呎的單位，跌幅最急，由去年十月份的三百六十一點八，跌至十一月份的三百四十八點二，跌幅達百分之三點七六，其次為面積四百三十一方呎以下的細戶，最新報四百零四點六，按月下跌百分之三點六七。

比較各區四百三十一方呎以下細單位的平均呎價，以港島區跌勢最勁，去年十一月平均呎價約一萬七千零九十四元，按月跌約百分之六點一；至於新界區同類單位，平均呎價約一萬二千一百二十一元，按月挫約百分之五點七。

值得留意的是，代表全港逾百個指標屋苑的較受歡迎屋苑售價指數，最新報三百一十二點九，按月亦跌百分之三點七，同時亦連跌四個月，反映面對整體樓價踏入下跌周期時，藍籌屋苑亦難以獨善其身。

新世界營業及市務總經理黃浩賢表示，樓市掉頭向下，二手業主擴闊議價空間，促使樓價亦出現調整。五礦地產營銷及市務總監方俊表示，去年十月至十一月份期間，新盤市場淡靜，連帶二手市況亦受影響，導致樓價持續下跌，樓價正處於調整期，惟相信一旦市況回穩，購買力將重新釋放，當中以九龍新發展區域，如啟德一帶的後市將會較為看好。

萊坊執行董事及估價及諮詢部主管林浩文表示，加上中美貿易戰及加息等因素，導致樓價下跌，預期往後一手表現會較好，相反二手居屋及「納米樓」等細單位抗跌能力較差，樓價下跌幅度亦較多。

地產界人士指，樓市自去年八月開始下跌，自去年六月底政府推出新房策後，加上貿易戰持續發酵，股市起伏不定，市況已轉趨不穩，發展商不敢貿然推盤，二手市場更沒有指標方向，以致樓價級級回落，部分業主更不斷減價求售，屋苑紛錄低市價成交，料短期內樓價仍有下調機會
（星島，2019/1/1）

侵侵好波，一口氣搞lum好多國家既經濟，其實真心講句，香港班有錢佬，你地都有今日，炒呢樣炒個樣，又整到d樓價咁撚貴，而家蝕撚死你。香港真係唔撚係人住，DLLM咁撚貴點買得起，衣食住行醫療安老完全無一樣野係好既